幫同好報名日本書法賽卻搞丟作品 男子自己寫還得獎

〔記者王定傳／新北報導〕去年間，周姓男子受周姓女同好所託，幫忙報名參加「日本第71回全日學生書道展」，卻不慎遺失同好作品，事後竟異想天開，自己拿毛筆書寫，還冒用周女名義落款，並將作品寄至日本參賽，結果作品竟然得獎，周女親赴日本領獎驚覺這根本不是她的作品，因此提告，新北地院審理後，依偽造私文書罪，判周男2個月徒刑。

檢警調查，去年7月，周女因為想參加「日本第71回全日學生書道展」，得知有熱心的同好要幫忙報名，因此把作品寄給周男，委託他寄至日本參賽。

怎料，周男卻不慎遺失周女的書法作品，事後竟異想天開，自己拿毛筆書寫，再冒用周女名義落款，把作品寄到日本參賽，後來還真的得獎。

周女為此親赴日本領獎，驚覺展出的作品，根本不是她的筆跡，因此提告，周男坦承犯行，法官審理後依偽造私文書罪，判他2個月徒刑，可上訴。

咁都得?

幫女人做嘢=贏無得分，輸要死全家

漫畫情節

新北市咁樣加一分會唔會覺得自己好唔抵

明明冇動機

你的樣子如何
你的書法的下場也必如何

點解個故事發展會係咁..

正常日劇發展係個男發覺自己原來書法都好有無天份,同女主由敵對到最後展開一段驚天戀情..

台灣有易科罰金
兩個月監應該可以用錢解決唔洗坐

動機咪係唔想比條女屌囉

整唔見人d野仲賴落男人女人度......

即係呢 如果我既野自己唔負責
托人幫我交
但係人地唔小心整唔見左 仲咁好心機幫我補救
我真係唔會嬲

正義撚到

但個問題參加比賽得獎梗係以為自己作品得人認同有成功感
點知戇鳩鳩去到日本話先知我既作品唔係ME的,可以唔嬲?

男既好心做壞事吧

先唔講呢d書法作品可能係寫左幾百張揀一張心血黎去比賽
淨係覺得佢只係避免比人屌/指責先會將自己作品去代參加，諗住冇人會發現，點知得埋獎就穿左煲
如果真係有心幫拖或者有責任心應該會同女事主講，唔係到女事主得獎去埋日本先發現

正常黎講唔係女方漸生情愫同男方一齊討論書法中間加插書法界競爭對手女二出陰招搞到兩個人產生誤會然後型英帥男二注意到女方嘅書法才華兩人曖昧互動但因為女二露出馬腳於是男女雙方冰釋前嫌中間加插女二細個嗰時被老豆老母迫學書法結果心靈崩潰喺路邊喊比男二見到然後男二注意到女二嘅油畫才華於是鼓勵佢另開門徑搞到後面兩人喺埋一齊點止好景不常男女方喺國際書法大賽被老屈抄襲點知男方同男二係老友於是四個人決定冰釋前嫌一齊合作之後搞左幅混合書法同油畫技巧嘅字帖令到國際評審驚為天人最後四人勇奪冠軍排期結婚跟手一個TBB燒烤大結局全劇完咩？

教訓：咪撚幫女寄野 自己寄啦仆街

咁洗唔洗坐監?

諗住去攞獎發覺個獎唔係自己已經夠，
而且自己個作品唔見咗

要嬲真係有晒理由
一場相識會唔會告係另一回事，
可能本身其實唔太熟

嬲還嬲,唔會嬲到告鳩佢嘛

嬲唔嬲應唔應該告坐唔坐監呢樣另計
講到整唔見人d野再呃鳩人，人地介意就係女人小器..

冇話唔可以介意
機票錢可以claim返佢添
但係告就一定係臭閪行為

攞獎都要屌